---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:40
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-40(玄幻現代)(棄天帝X蒼)天使長?新CP加入?XD

<br/>

※

棄天帝走後，蒼盤坐著調息運氣，將身體內紊亂的氣息運行小週天，而後與丹田內丹之氣相匯再融為一體，運氣完畢後他深深吐氣。

斷情內丹修練與六道師的術法不同，術法由天庭各大仙教導而後藉由與魔交手或是魔考中精進，然而內丹卻只能自行領悟，據白狐仙白藏主給予的雙修術中記載雙修術一共有九重，由此斷情內丹應也與雙修術同步修練，只不過如此一來短時間無法離開棄天帝，倒不知是福是禍？

方才在雙修時蒼隱約感覺到一股魔氣，如果棄天帝並不是與他一樣的六道師，而是該消滅的惡魔使者，他又該如何做？是否真能下的了手？

蒼起身走到落地窗前看著朝日漸漸升起，他的心中也升起迷惘，他不明白自己是否已在不知不覺依賴起棄天帝，而那人又是個可依賴的人嗎？

一連串的疑問讓他心煩，他索性又回到床上蒙頭大睡。

想太多不如不要想，減少麻煩一向是他奉行的生活準則。

然而，你不去找麻煩不代表麻煩不會找上你。

朝日將昇初升之際，蒼曾在睡夢中觸碰過的潔白羽毛穿過落地窗玻璃飄進房內，緩緩撫過蒼的額頭，飄落於他的床邊。

蒼的呼吸轉為和緩而平穩，以人類科學的說法就是進入睡眠的熟睡期，這時除非有大地震不然很難把他吵醒。

大量的潔白羽毛穿過落地窗進入房間，羽毛幻化成點點光點，光點聚集成一個人型。

祂擁有黃金色澤披肩長髮，純白簡潔短袍露出雙肩與小腿，祂的手臂上帶著象徵天使界最高權位的黃金天國臂環，除此之外別無裝飾物。

祂的背後是展開約五公尺長的十片純白羽翼，為了適應人間狹小的房間祂將羽翼都先收攏，但太過局促的空間顯然令必須彎腰的祂感到非常不適。

祂看著似乎正作夢而皺眉頭的蒼，輕嘆道：

『蒼，你可悔悟從前之錯？』

蒼在睡夢中翻了翻身，夢囈般喃喃自語：『我沒錯，桃子是你自己記錯了，我不是松鼠不吃松果……』

聽到前一句時在蒼床邊的大天使長瞬間愣住，又因為下一句而笑了。

『原來是作夢說夢話，我想諒你膽子再大也不敢頂撞我。』

剛說完卻聽到清朗的笑聲，祂轉頭看到另一名由羽翼光點中走出的大天使，低聲斥責道：

『拉菲爾你今日輪值需教導見習天使，不該擅離職守。』

名喚拉菲爾的大天使收攏六翼，淺海藍的微波浪捲短髮在晨光下格外耀眼，祂如大海般深邃的海藍眼眸帶著笑意。

『我是奉神之旨意帶你回去，米伽勒大天使長，你還想留在人間遊玩多久？』

米伽勒蔚藍雙眼一黯，祂揚手收回大部分白羽，只留下蒼床邊一片小片白羽。

拉菲爾笑得燦爛，顯然祂知道米伽勒這個舉動很不合宜，然而不知因何理由祂沒有提醒米伽勒不該如此作。

『該走了，大天使長，天使軍團長米伽勒閣下。』

拉菲爾微彎腰作個邀請的手勢，米伽勒理都不理直接穿越落地窗騰空飛走，拉菲爾只得摸摸頭嘆道：

『軍團長閣下真難伺候。』

走之前祂回頭看一眼熟睡中的蒼，祂打開天使界簡易歷史抄本，為了查閱方便拉菲爾把各種天使界典籍都作了複製抄本，抄本平常不打開時就是一片片羽毛能隱藏在祂的羽翼上，打開時又能變成書本方便攜帶與查閱，祂翻到天使界簡易歷史抄本的第十三頁，那一頁記載著關於死神之神的阿努比神自毀元靈的歷史。

『與祂長得好像，不過這麼弱的小小仙人怎可與阿努比神相提並論？米伽勒他該不會就為了長相相似才留滯人間吧？哈哈哈，太荒謬了！』

拉菲爾掩上書本將書又變回羽毛放到羽翼裡，祂邊笑著邊展翅離去。

數小時後蒼睡醒時看到那片潔白羽毛，他拎著羽毛仔細端詳，然後像是恍然大悟般說道：

『哎，居然連羽毛都掉出來，這羽毛被的質量真差，我不應該為了省錢買過季打三折款的羽毛被，應該買全新品，這不就破洞了，果然便宜沒好貨。還好七天鑑賞期沒過，還來得及退貨。』

語罷，明明沒掉毛的無辜羽毛被就被折疊回塑膠套裡等待貨運人員回收退貨。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

